---
title: Greenfoot
logo: logo.png
website: https://www.greenfoot.org/home
website_es: 
licenses:
  - name: GPLv2
    url: https://es.wikipedia.org/wiki/GNU_General_Public_Licensehttps://www.greenfoot.org/site/download_source
myapps: true
source: https://www.greenfoot.org/site/download_source
installs:
  - name: Cómo instalar Greenfoot
    url: https://www.greenfoot.org/download/installation
tutorials:
  - name: Videotutorial muy extenso
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLmwzeqwf733_hpzeDcgW6VUSZciqwkh2S
    kind: video
others:
screenshots:
  - name: Greenfoot en funcionamiento (captura)
    file: captura.png
  - name: Greenfoot en funcionamiento (captura)
    file: captura2.png
date: 2019-03-13
---

Greenfoot es un ambiente interactivo de desarrollo Java para propósitos educacionales. Permite la creación de aplicaciones gráficas en dos dimensiones, como simulaciones y juegos.
Como no existe un entorno de programacion propiamente dicho se sortean las barreras del rigor sintáctico. Además proporciona una buena escalabilidad: facilita una cómoda introducción para principiantes, así como sofisticados e interesantes escenarios para programadores avanzados.